廉價手機的背後！到底這些手機用什麼方法賺錢？

近日流傳中國解放軍於中國製造的底板中，加入自家的晶片，從而盜取外國的機密資料。對於是次事件雖然由彭博社報導，但被指是受影響用戶之一的蘋果對此就作出強烈反應，強調自家產品沒有被裝上任何的惡意硬件。對於這次的指控，我們先不說什麼，畢竟很難想像連自家芯片都開發不來的鄰國能製作如此的晶片。不過對於一系列的廉價手機，大家有沒有想過他們是如何獲利呢？

據來自安全公司 Sophos 的報告就指出，他們發現市場上大部分的廉價手機都被裝上了遠端木馬程式，用來收集用戶的數據。他們特別針對一款廉價手機 uleFone S8 Pro 作研究，手機只售 $110 美金。

當他們在分析手機的時候，就發現手機一款預裝的程式《Sound Recorder》是由木馬演變而成，用來建立後門收集用戶數據。據了解，當程式運行時，木馬軟件會約用戶手機中的電話號碼、位置資料、Android ID、網絡供應商等資料全部傳送到海外的伺服器。如果有需要的話，他們甚至可以遠端向受影響用戶安裝應用程式。

而在手機廠商收集到這些數據後，將會把數據出售，或是針對用戶的個人資料，習慣去投放相關的廣告，從而賺取更多的收入。事實上，這絕非我們首次聽到這種情況，特別是一些山寨手機，更大機會預載這些木馬程式，因此大家要密切留意了。

An狗

偷資料賣，建立後門做疆屍攻擊，大把玩！
Btw, 廢老5毛行得正企得正，佢啲小小資料比國家都唔用啦，邊撚個得閒監控你。所以可以放心用嘅。

好人好姐…

加入左iproa既高登出既高登電話絕對冇問題

大陸機同3星機唔係android機黎嫁
Google親生仔Pixel先係android機

據某大愛X豬所講

Samsung應該唔係Android，Android未出嘅功能，佢已經有，點會係行Android

支那粒晶片訴放落去咋嘛，都無話係佢發明生產

搞手只求打個和，大家開開心心有電話用